根據基本法，DQ議員要出席議員三分之二通過

第七十九條
香港特別行政區立法會議員如有下列情況之一，由立法會主席宣告其喪失立法會議員的資格：
( 一 ) 因嚴重疾病或其他情況無力履行職務；
( 二 ) 未得到立法會主席的同意，連續三個月不出席會議而無合理解釋者；
( 三 ) 喪失或放棄香港特別行政區永久性居民的身份；
( 四 ) 接受政府的委任而出任公務人員；
( 五 ) 破產或經法庭裁定償還債務而不履行；
( 六 ) 在香港特別行政區區內或區外被判犯有刑事罪行，判處監禁一個月以上，並經立法會出席會議的議員三分之二通過解除其職務；
( 七 ) 行為不檢或違反誓言而經立法會出席會議的議員三分之二通過譴責。

行為不檢或者違反誓言或者犯香港既法判監，都係要三分之二通過先DQ到。法院同政府無權DQ議員